\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Fundamentos de Arquitetura de Computadores}$\quad$(193674)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Histórico; Arquiteturas RISC X CISC; Aritmética computacional;
\\
Pipeline; unidade de controle; barramentos;
\\
Introdução à Programação em linguagem de montagem; caminho de dados de um processador RISC;
\\
Hierarquia de memória: modos de endereçamento, memória virtual, memória cache.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.  Introdução
\\
    . HIstórico
\\
    . Comparativo entre arquiteturas RISC e CISC
\\
2.  Aritmética computacional
\\
     . Portas lógicas
\\
     . Somadores
\\
     . Deslocadores
\\
     . ULA
\\
     . Multiplexadores
\\
     . Decodificadores
\\
3.  Introdução a programação em liguagem de montagem
\\
     . Objetivo da linguagem de máquina
\\
     . Conjunto de instruções básico (ADD, MUL, MOV, CMP etc)
\\
     . Programação de exemplos
\\
     
\\
4.  Arquitetura interna de um processador
\\
     . Máquina de /van Neumann
\\
     . Caminho de dados de um processador RISC
\\
     . Pipeline
\\
     . Unidade de controle
\\
5.   Barramentos de dados
\\
     . Introdução
\\
     . Barramentos s´ncronos e assíncronos
\\
     . Barramentos centralizados e descentralizados
\\
6.   Hierarquia de memória
\\
      .  Modos de endereçamento
\\
      .  Memória virtual
\\
      . Mem´ria cache.
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Autor: Andrew A. Tanenbaum
\\
Obra: Organização Estrutura de Computadores
\\
Editor: Prentice Hall Brasil
\\
Edição: 5ª
\\
Ano: 2007
\\
Autor: David A. Patterson; John Hennessy
\\
Obra: Organização e Projeto de Computadores
\\
Editor: Campus
\\
Edição: 3ª
\\
Ano: 2005
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
ENE-167983 SISTEMAS DIGITAIS 1 OU
\\
FGA-119466 Prática d Eletrônica Digital 1 E
\\
FGA-119482 Teoria de Eletrônica Digital 1 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}